ประภัตรรีดบูธจ่ายค่าพีอาร์
๐ เอกชนโวยแพง-เหมือนงานวัด ๐ บรรหารลั่นเปล่าล้วงแต่สมควรเปลี่ยนปชส.
(กรอบต่างจังหวัด)

ประภัตรรีดบูธจ่ายค่าพีอาร์ 
•  เอกชนโวยแพง-เหมือนงานวัด 
•  บรรหารลั่นเปล่าล้วงแต่สมควรเปลี่ยนปชส. 

"ประภัตร" เข้าตาอับ ขอบริจาคจ่าย 5 ล้านบาท จ่ายค่าโปรโมทงานมหกรรมเกษตร 2000 
อ้างไม่ได้ขูดรีดจากเอกชนที่เชิญมาเปิดบูธออกร้านล็อกละ 4.5 หมื่นบาทขาดตัว ผู้ประกอบการโวยลั่น 
แพงมหาโหด ซ้ำยังจัดเหมือนงานวัด สารพัดอย่างอยู่รวมกันหมด ด้าน "บรรหาร" โต้ไม่ได้ล้วงลูกเรื่องนี้ 
แต่วิจารณ์ประชาสัมพันธ์อ่อน จึงมีการเปลี่ยนบริษัทพีอาร์ 

นายประภัตร โพธสุธน รมว.เกษตรฯ เปิดเผยถึงกรณีที่ว่าจ้างให้ ดร.เสรี วงศ์มณฑา 
ทำการประชาสัมพันธ์งาน "มหกรรมเกษตร 2000" ซึ่งจะจัดขึ้นในวันที่ 29 เม.ย.-21 
พ.ค.นี้ เนื่องจากเห็นว่าจะเริ่มขึ้นไม่ถึง 7 วัน แต่ปรากฏว่ายังไม่มีการเผยแพร่เรื่องการจัดงานนี้ขึ้นมาให้ประชาชนรับทราบอย่างทั่วถึง 
บางคนที่เป็นเกษตรกรยังไม่รู้เลยว่าเรื่องนี้จะจัดขึ้นแล้ว 

เขาอธิบายว่า ดังนั้น จึงต้องจ้างเอกชนที่มีประสิทธิภาพ และมีความพร้อมเข้ามาดำเนินการประชาสัมพันธ์ 
แต่จากการที่หารือในการประชุมการจัดงานมหกรรมเกษตร เมื่อสัปดาห์ที่ผ่านมานั้น 
ซึ่งตนได้มอบหมายให้ ดร.เสรี เป็นผู้ดำเนินการ โดยยังไม่ได้พูดถึงวงเงิน แต่ต้องการให้งานนี้เป็นที่ประจักษ์เท่านั้น 


รมว.เกษตรฯ กล่าวด้วยว่า การที่ผู้สื่อข่าวอ้างว่า เงินจำนวน 5 ล้านบาท มีปัญหาในการว่าจ้าง 
ดร.เสรี เพราะงบประมาณในการจัดงานได้ใช้หมดแล้ว เขาก็พร้อมที่จะหาเงินจากแหล่งเงินนอกระบบมาจ่ายแทน 


"หากหน่วยงานกระทรวงเกษตรฯ อึดอัดที่จะเรี่ยไรเงิน ในส่วนประชาสัมพันธ์ของแต่ละหน่วยงานมาว่าจ้าง 
ดร.เสรีแล้ว ผมก็จะหาเงินนอกระบบมาดำเนินการ ซึ่งในส่วนของห้างร้านที่มาร่วมการจัดงานในครั้งนี้ 
ก็น่าจะยินดีบริจาคเงินจำนวนนี้ได้ ซึ่งจะไม่ทำให้กระทรวงเกษตรฯ ต้องเดือดร้อนเป็นอันขาด 
ผมไม่รู้ว่าการว่าจ้างบริษัทเพื่อประชาสัมพันธ์จะมีปัญหาอย่างนี้ ซึ่งผมก็เจตนาดีเป็นที่ตั้ง 
หากเหตุการณ์ออกมาอย่างนี้ก็ต้องขอโทษผู้ที่เกี่ยวข้องด้วย"นายประภัตร กล่าว 

รมว.เกษตรฯ กล่าวว่า การที่สื่อมวลชนได้ออกข่าวในเรื่องนี้ก็ดีใจและพอใจ ที่เป็นกระจกให้กับการทำงานของเขา 
แต่ขอชี้แจงว่า ในเรื่องเงินในการจัดงานครั้งนี้นั้น เขาไม่รับทราบและไม่อยากจะยุ่งเกี่ยว 


แหล่งข่าวจากภาคเอกชน ที่ผู้ร่วมจัดงานมหกรรมเกษตร 2000 รายหนึ่ง กล่าวว่าการจัดงานนี้มีพื้นที่อาคารจัดสัมมนาบริเวณเมืองทองธานี 
แบ่งออกเป็น 4 ส่วน โดยส่วนที่ 1.จัดเป็นพื้นที่พิธีการ ส่วนที่ 2 และ 3 เป็นพี้นที่สำหรับงานนิทรรศการของหน่วยงานกระทรวงเกษตรฯ 
ส่วนที่ 4 สำหรับเป็นการจัดงานของเอกชน ซึ่งแบ่งให้เช่าเพื่อออกร้านและจัดแสดงนิทรรศการ 
ในอัตราค่าเช่า 4.5 หมื่นบาท ต่อ 1 ล็อก ซึ่งมีความกว้าง 3 คูณ 3 ตารางเมตร 

โดยบริษัทที่เข้าร่วมจัดงาน ประกอบด้วย บริษัทปุ๋ยแห่งชาติ บริษัทเคมีรา บริษัทเครื่องกลเกษตรต่างๆ 
โดยมีพื้นที่การจัดงานประมาณ 50% ของพื้นที่ส่วนที่ 4 ที่เหลือเป็นพื้นที่ของเอกชนรายเล็ก 
ที่สามารถนำของมาขายออกร้านค้า เสื้อผ้า รองเท้า 

"งานนี้ก็มีลักษณะคล้ายๆ กับการเปิดท้ายขายของ การจัดพื้นที่แบบนี้เอกชนรายใหญ่ๆ 
ที่ต้องเช่าพื้นที่ ก็รู้สึกไม่พอใจมาก เพราะนอกจากจะทำให้สถานที่หมดความสวยงามแล้ว 
ยังไม่เป็นสัดส่วน แต่กลับกลายเป็นงานวัดมากกว่า" แหล่งข่าวกล่าว 

นอกจากนี้ การกำหนดอัตราค่าเช่าที่กระทรวงเกษตรฯ มอบให้บริษัทอิมแพคเอ็กซิบิชัน 
และบริษัท เทเวลเน็ตเวิร์ค จำกัด เป็นผู้กำหนดอัตราค่าเช่านั้น ยังกำหนดราคาไม่เท่ากัน 
โดยเอกชนที่เข้าร่วมเปิดงานได้เช่าพื้นที่ในการออกร้านในอัตรา 4.5 หมื่นบาท แต่พอใกล้เวลาจัดงาน 
ปรากฏว่าพื้นที่ยังเหลือ ทั้ง 2 บริษัทกลับลดราคาลง 

โดยบางรายสามารถเช่าได้ในอัตราเพียง 3-4 หมื่นบาท ซึ่งจะเห็นว่าการจัดงานครั้งนี้ 
มีแต่ความวุ่นวายเกิดขึ้น รวมทั้งความไม่เป็นธรรม ที่จริงแล้วมีเอกชนจำนวนมากไม่อยากเข้าร่วมแสดงงานสินค้าครั้งนี้ 
แต่กลับถูกรัฐมนตรีและนักการเมืองบางคน ขอร้องให้ช่วยเข้ามาจัดงาน โดยเฉพาะในส่วนของเครือเจริญโภคภัณฑ์ 
(ซีพี) ก็ไม่ค่อยพอใจที่จะเข้าร่วมงาน แต่ถูกร้องขอจากทางการเมืองให้เข้าร่วม 
เพราะเห็นว่าเป็นบริษัทที่มีธุรกิจขนาดใหญ่ 

ขณะที่ นายบรรหาร ศิลปอาชา หัวหน้าพรรคชาติไทย กล่าวถึงกรณีที่ทางกระทรวงเกษตรและสหกรณ์จ้างบริษัทเอกชนของดร.เสรี 
ทำประชาสัมพันธ์งานมหกรรมเกษตร 2000 โดยใช้งบประมาณจำนวน 5 ล้านบาท และถูกวิพากษ์วิจารณ์เป็นการช่วยเหลือพรรคพวกกันเองว่า 
ในฝ่ายประชาสัมพันธ์ของพรรคชาติไทย เขามีความใกล้ชิดกับทุกคนไม่ใช่แต่นายเสรี 
เท่านั้น 

"แต่เรื่องที่เกิดขึ้นและนำมาเขียนว่า ผมล้วงลูกนั้น ไม่เกี่ยวข้องกัน งานมหกรรมเกษตร 
2000 จะมีขึ้นในวันนี้ (29 เม.ย.) เป็นวันแรก แต่ปรากฏว่าประชาชนส่วนใหญ่ยังไม่รู้เรื่อง 
แม้แต่ผมเองยังเพิ่งทราบเมื่อวันสองวันที่ผ่านมา ทั้งนี้ เป็นเพราะการประชาสัมพันธ์ของกระทรวงเกษตรฯ 
อ่อน จึงมีการจ้างบริษัทให้ไปโปรโมทเท่านั้น" นายบรรหาร กล่าว 


การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
